咖啡師煩惱（新手）

唔係好明，點解你趕時間，又要黎買，明知沖咖啡會比現成慢，多人就更加慢，買完你又要吹 ，為乜？
有時買咖啡，特製係可以，但，你老味，買凍飲走冰 ，買黑咖啡加奶 ，果然系客何其多
最*仆街係，用心拉杯花畀你，畀你享受下咁，屌你 ，你係我面前望都冇望，就即刻攪撚左佢 。當場個心涼一涼。
我以為可以帶畀人心情愉悅，點知原來係我自作多情。

自己開 賣貴啲 自然有人欣賞

打份工就唔好諗咁多啦

但認真心酸

客人是需要教育的
加油

好想開聲屌佢

屌佢都唔會改變到呢個社會既風氣習慣
但你可以教育你既客人點樣去欣賞一杯咖啡
到底點解佢需要去欣賞杯啡

就好似一樣藝術品一樣
唔係個個識得欣賞既時候
你可以做既就係做多啲介紹
去俾佢地知道

睇你 D 客你都係做 s p m 之類
邊識嘆咖啡
對牛彈琴

都係嫁

其實我想飲啡加少少奶 可以點叫 cappuccino太多奶了

但有啲客，食古不化，講黎曬氣

你可以叫多泡，自然少奶

try piccolo

可以試試 但又好似太少奶

咁你明知果班 level 既客唔柒識嘆你激心黎做乜
coffee shop 就唔應該有外賣

cappuccino 3/4滿

唔係本來就應該三分一係泡？

咪係囉，咖啡不嬲就係享受，紙杯又影響咖啡本身嘅味道

認真，唔係個個咁欣賞拉花
就算係鐘意咖啡嘅人都未必會
反而我比較怕果啲唔知自己想點嘅人
好似long Black加奶呀iced cappuccino果啲

我好鍾意睇咖啡師拉花
仲試過當面讚佢拉得好靚

其實咁講啦 s p m既咖啡咪就係fast food level, 有咩好享受？
去得都係求快或者就腳，真係貪杯啡好飲咩

有啲客又要少奶，又要滿杯，所以我會多泡

Ice cappuccino 簡直係垃圾

所以我好鐘意呢啲客

但我用心去沖，做好杯咖啡，換黎呢種結果？咁都有錯？

師兄畫嫁

我覺得你地好似魔術師
倒出一幅畫咁

你無錯 仲好有心添
但對像唔係你心目中既客嘛
你幾有心都好 啲豆唔得就係唔得 啲客急就係急
你可以改變既只有工作環境，去精品咖啡店做 黎既客咪就係會欣賞你既客
當然啲客識嘢你受既就係另一種壓力

響 Pacific coffee成日買americano 都問我要唔要加同奶糖，好奇佢公司點解會咁 train 唔同員工落單都係會問。

利申： 我知低質但公司樓下得一間冇得揀

自問未有能力去精品咖啡店

所以要係咁練，其實拉幾杯同樣真係幾難

因為啲鬼佬嘅飲法，唔加水加奶糖

咪就係呢啲奇怪人囉
就嚟成杯都係泡

其實我係無耐之前先聽過iced cappuccino
我諗左好耐，到底點打完個奶，之後又變凍
但啲奶同泡唔變

咁仲算係americano

其實black coffee 跟糖奶唔係咩奇怪舉動，酒店直情問都廢事直接跟埋，用就用唔用就收返

除左意大利佬，大把歐洲人espresso 加糖添，其實咖啡既嘢自己知自己口味，無話點樣先為之正宗 為之識飲

反而香港有班咖啡友話咩加糖加奶唔尊重，我真係唔明佢地諗乜

咁叫咪仲怪 有冇得cappuccino少奶

其實即係少奶

鬼佬唔會咁飲掛，似唐人飲法

其實有一樣工具
類似係 French press 咁
加凍奶入去，不停咁打
可以將奶混入氣泡
做一層類似奶蓋咁既野出黎

做我都仍然覺得 ice cap 係反智

鬼佬用糖先用得犀利，唐人反而用得少糖
甜品又係 我班鬼佬成日講笑屌Chinese 唔識整 甜品，根本唔撚甜，明明係佢地啲甜品甜到仆街

師你老母

Capp唔係多泡少少奶咩 上面位巴打咁都覺太多奶？

有d意大利人飲espresso都會加
一杯espresso由冇糖到1/3包半包1包糖
個感覺可以好唔同

香港咖啡友話唔加奶唔加糖多數係飲手沖個班
手沖緊係乜都唔加先好飲

無話正唔正宗啦其實
最正宗就非洲飲法
你地所有人包括我都係唔正宗

但其實有少少似 日本壽司師傅
沖出黎既咖啡
原本就已經非常美味
如果連試都唔試一口
一野就加啲糖奶落去
咁樣好似唔太尊重姐

呢個係必然嘅過程
就算你去到精品店都會有人咁
做得好係應該自己欣賞自己咪理個客

如果你係做s/p/m 咁就更加冇嘢好講， 根本啲人只係想食快餐

我諗佢地意思係啲客叫黑咖啡但係又要奶
咁點解唔直接叫杯有奶嘅咖啡

正宗都有嘅，每款咖啡都有佢嘅比例
好似檸茶唔會得一片或有十片檸檬

但我認同口味真係個人
好似落唔落糖拉唔拉花呢啲

攪拌機攪到變泡 一係用奶壺打氣泡（凍奶）

鬼佬思想。。

多謝爸打教學
真係好反智

做點樣嘅鋪就有點樣嘅客
做飲食業都係咁， 去到高檔餐廳就算教完啲客都係 只會跟自己嘅喜好

(好似係）
1/3 泡
1/3 奶
1/3 double shot

試過有客人問 有無 ice flat white
我同佢講其實即係 ice latte

不過有解釋俾客人知道3者分別

我自己唔飲任何有奶既咖啡，但明啲人點解叫Black coffee 另跟奶
因為另跟落多落少自己知，同咖啡師要點講？latte 不過奶要23.6ml?

檸茶又係，高級少少地方檸檬係另外上，你話黃金比例啫，我係都覺得太酸呀。所以自己加就無投訴。

唔知啊，鬼佬成日咁叫

撩交嗌？

連登就叫返巴打，唔好叫師兄
師你老母係傳統黎既，係提醒你，唔係屌鳩你

well done爸打

鐘意點叫又關你撚事

攪拌機都得
咁你唔好怪啲客唔欣賞你地啲咖啡啦

其實好多客人都欣賞咖啡，只不過拉花真係唔會令佢好飲啲，叫得外賣緊係來去匆匆，所以真係無時間欣賞，而且咖啡沖得好飲真係基本，如果你無收過投訴，已經係好大讚賞

java chip 係咪用java寫

會唔會佢講緊 佢鋪頭啲師兄

你睇清楚先，
一唔係我講師你老母自己對返username
二連登就係叫巴打，唔俾打5p字，你係都要叫師兄，吾系甘牙，得無問題，但同你口中既閪客有咩分別？

佢好似無稱呼大家做師兄
我懷疑”師你老母”果句係屌佢自稱咖啡師
不過，唔好鬧交傾下咖啡啦

嘈乜

首先第一，鬧人果個巴打
係屌緊 邊個師先
全 post 有2個 出現
1) 咖啡師
2) 師兄(講緊拉花)

如果係1) 因為連登仔有唔少都係覺得咖啡師唔可以自稱自己師，要叫水吧佬
如果係呢個情況之下，要屌既其實應該係留名果個巴打
尊重問題

如果係2) 首先要知道樓主口中既 師兄
係鋪頭既同事 (先入職)
定真係巴打

咁都有得嘈交

Btw 我疑問係叫得 Americano

應該唔駛問加唔加糖同奶

巴打所言甚是
為左一個無聊人四個字嘈交
大家傾下咖啡啦

咁咖啡師就絕對係合理稱呼，廚師侍酒師，又果係專業既配個師字就好合理

但第二part我都係提下佢嗰句既喺連登唔算係冒犯人既說話，只係溫馨小提示，無話一見到就係聊交嗌

乜都加個師好un耳

糖可能會嘅
但係奶我覺得有啲奇怪
Espresso加水之後再加奶咁
咁點解唔直接叫杯有奶嘅咖啡返office加熱水

其實有個得意故仔既 真唔真就見人見智
Americano 個名其實出自當時喺歐洲既美國佬飲唔到espresso, 覺得太勁，所以就加水飲

所以我覺得原本都係太勁所以加水，再加糖加奶都唔係好過份啫

lm學嘢

巴打真係睇得太少連登 post
好多連登巴打
覺得 coffee 呢樣野，好簡單好輕鬆
是但填啲粉禁個制就得
所以唔配叫 咖啡師
佢地覺得所有咖啡，都係茶記水準
就好似茶餐廳水吧唔會自稱咖啡師

但事實，呢種無知既想法
正正係因為香港咖啡文化水平低下

佢地亦唔清楚其實宜家好多鋪頭已經去到好專業
或有咖啡師代表香港參加世界比賽

所以點樣可以透過討論
透過教育去提升水平
就好重要

係囉
叫佬型幾多
律佬
老佬
會計佬
工程佬咁
幾唔un耳

咁叫咩名好 ?
咖啡店員 ?

陰公 努力練習比心機拉花又俾閪客diu

咁L 趕就咪買la

去茶記飲啦pk

又真心霸氣

你做咩職業架 ?
: 律佬

公司叫用攪拌機。。

我係講緊我鋪頭。。

我講同事ok？

我都以為佢屌我標題

岩啊

咁我又唔同意，真係睇情況
返工時間九萬幾人等緊，咪拿拿聲拉個心就出貨啦，你覺得人地閪，人地可能都係文員仔，趕住買上去開會用
到無乜人 個客又睇落得閒既，咪拉靚啲交流下

請教一下，之前去歐洲旅行，佢地早餐會比一壺熱黑啡同熱牛奶你，再比個吉杯你自己沖
除左espresso加熱水，仲有咩方法整壺熱黑啡?

蒸餾咖啡機，美國同日本好流行用

其實ice cap可以用呢d打泡

無錯，咖啡師真係需要好專業
就算係外賣咖啡都係
業界真係參差，好多連shot extraction都做唔好
打泡又打唔出micro foam
然後啲客淨係關心你拉個花靚唔靚

將心比己啦樓主
返工趕時間 思考下當日工作 調整下思緒 睇咩鬼野拉花
再講 大家趕住時間 你仲係度拉花唔怪得知咁慢啦
放假食tea 9hea就得閒欣賞依d野姐
適當時間做適當既事丫唔該

當然 有人唔care拉花都好合理
第一次睇拉花咩

也許總有他人懂得愛惜你

其實你依個point我都想討論，業界點睇3D拉花？
作為普通人我就覺得好反智
出左杯咖啡喺度撚成十幾廿分鐘，無論係味道既保持同衛生我都無乜信心

唔去買雀巢？

其實拉花個動作
唔單單係為左靚

佢個動作係同時做時 mixing
將啡同奶混合
因為兩者密度有少少唔一樣
如果唔係咁樣混合既話
就會 變左 啡+奶
成杯野唔同哂

拉花
只係 mix 完之後
隻手順手搖兩搖
俾啲圖案佢執靚個樣

唔搖都可以慳返 2秒既

飲得出唔同味
難道係你既角度 慢= 手工 快=雀巢？

通常唔飲，做藝術

互相體諒啦
呀陳仔，同我落去買4杯starfuck上黎，快！
咁陳仔就變左你口中既閪客

同埋 s p m 真係主打fast food coffee 客要快真係唔算有錯

你都係務求快，雀巢滿足你需要

你又唔好咁極端

但有時十幾時同時到步，點快？

謝謝教導

咁咪考你專業
做bar 5分鐘收到30個order, 就係考bartender 功力既時間，一杯一杯做我都得啦洗乜佢

巴打請教我絕對不敢當
一壺熱咖啡果啲應該係drip coffee
我諗算係最平民最傳統最簡單嘅方法整咖啡
果啲就真係比定奶同糖你

但我奇怪個點係
去到coffee shop佢地得部espresso machine
Espresso太濃又唔想飲奶先叫Americano
所以點解我覺得americano加奶會怪

你與其要d客就你，不如你繁忙時間做快手d

巴打好專業
的確點倒奶落去係有影響
最緊要好飲
外賣執返個基本樣就夠

唔識拉心 求教

要捉住隻手拉先會學得快

專業就稱唔上

但的確要講到咁仔細
先會令到外人明白 bar 入面到底係做緊啲咩野事情

明得多左，先會理解會體諒

快點捉住我巴打
我都唔識拉

其實我都唔識拉花
我玩手沖的

但咖啡事都略知一二

屌佢啦！
岩呀！

Ice latte既recipe倒落shaker 度shake，最好既ice capp做法 ，我連 ice mocha都會用shaker Shake

可能人地既快感就係黎自一野攪爛個拉花
咁你既努力都無白費到既

其實拉花真係幾難拉

Btw 樓主
如果你真係想做一個好嘅咖啡師
拉花反而係最唔重要， 亦都唔使咁執著

不如鑽研下點樣去壓好個粉， 練好出水嘅時間
嗰啲先係真正決定一杯啡嘅味道

你去下啲好嘅咖啡館， 主要都係拉下心同葉，冇人會拎杯野搞咁耐。

只係想外觀上好睇啲，壓粉都係機械式，出水仲未教點較，部機都有一定歷史

你話想見到客人開心， 飲食業最需要呢種人。

但係飲品本來令人開心從來唔止係外表
如果有個客人果日好唔開心，
可能佢需要嘅唔係熊仔拉花。

而係一杯溫度偏暖，有微微啡香嘅latte

樓主你可以嘗試下去整一杯「溫柔嘅latte」
要點上粉，要幾多度，啡同奶要點比例

慢慢來la
其實凍飲都有得練習

想飲花香味啡有冇

好野自然有人欣賞, 識野既人多數就低調既。

我喺珍珠奶茶舖做緊珍珠奶茶師，好明白你哋感受

就咁一杯黑咖啡加奶
啡、水、冰、奶嘅次序唔同已經會有分别

就算係Starbucks/mccafe都可以用呢個方法變得好飲/難飲

我朋友間涼茶舖請緊涼茶師，有冇巴打有興趣跳槽？人工高福利好，又可以俾到客人幸福嘅感覺

呢個要手沖咖啡會易做啲

咁就唔好屌啲客啦
啱啱入行實係有少少覺得啲客乜柒都唔識又多多要求
但諗深一層 不如自己進步下先

咁都唔好睇輕壓粉
平唔平
力道係咪一緻，有無殘粉係旁邊等等都可以練既

我覺得點出一個靚shot ，仲緊要過拉成點
睇你有無好好tune shot , garm 數grind size 樣樣有影響

當Accro 都有人飲沙冰 果汁同糖漿latte
我就知道其實做咩都無得救

呢個真係未有人教

特飲都好似係拉高銷售額咁

No offence, Accro 啲手沖都唔係整得好

應該飲瑰玫糖漿咖啡

睇你點睇
我覺得係炒豆風格問題
有時可以好好飲
但首先唔會懷疑佢地實力先

無懷疑過，佢盛名之下我都俾足三次機會佢地，仲要次次都揸成個鐘去，夠晒誠意啦

但手沖又試過，機啡又試過，真係好難講句'唔錯'。
基於佢又攞獎大眾又話好撚正既情況下，我唯有自認垃圾口唔識飲

咁講其實我除左去飛龍之外都無乜試過邊間值得你專程去試佢啲咖啡

我都唔可以話自己好識飲
但accro 近所以都去得多
感覺係要撞岩人先有野岩飲

Pinky tiffany 係度就可以飲虹吸
健 keith 係度就可以飲手沖 意式

唔好咁

沖一杯手沖
唔添加任何野
一定好飲過啲糖漿
香過佢

其實真係要睇豆

豆種本身都已經係一個大既限制
特別既豆又唔係成日遇到

都真係講彩數

首先，隻豆炒左幾多日，排氣狀態係點
到底烘焙度幾深 ? 有咩特性 ? 有咩風味 ?

再來，出啡當日隻豆既狀態，點樣調整
粉量 garm 數需唔需要調較 ?
研磨度 grind size 到底係咪適當 ?
出啡既 秒數到底要唔要更改 ?
因為味道會受到 咖啡本身新鮮程度
當日氣溫 濕度 氣壓等等影響

咖啡機本來就係用 9bar壓力(9倍大氣壓力)進行萃取
所以好微少既變化
對咖啡既影響都好大

然後，壓粉
壓粉力度是否一致
壓粉角度是否一致
壓粉動作是否一致

最後，先到打奶
溫度，入氣度，力度角度
奶泡是否細滑，如果調整

mixing 技巧角度
之前先到拉花

一話趕時間唔拉花啦
打側車落去

我都同意
有時見佢地沖啡真係好求祈

多謝兩位巴打咁詳盡嘅講解
以我少少嘅認知都認為呢啲先係咖啡嘅基本
唔係誇張，一個識咖啡嘅人睇sprout出啡時已經大概知道會唔會中伏，當知道中伏個奶幾好都無用

啲豆黎到都已經搞掂，又未去到烘焙師傅級

咁不如唔好打奶 直接加熱

做耐啲就發現拉花係俾自己睇

lm
呢排學緊師 發現真係一門好深嘅學問
未學之前以為拉花最難 做落先發現岀一個靚shot最難
btw上面位巴打講得好仔細 佩服佩服

佢講得無錯 shot 唔好真係無得呃
用眼都睇得出有問題，唔好話擺落口

係就好
好鳩多人影相

講得唔仔細，皮毛黎

咖啡既世界好大
學得愈多，識得愈少

上一份工 試過老細覺得我拉花唔掂 驚影響鋪頭而話我
試過出完杯野 個客話唔夠熱 搞到又俾人話我做唔到野 但佢要個種係要出曬煙個隻熱度
試過無數次無理既要求 甚至乎有啲我覺得完全唔可以理解亦違背自己職業既要求
但依家番呢份完全係兩個世界
唔會再有呢啲客既出現 客人唔會催你亦都會尊重你欣賞你
樓主咪當依家呢份係拎黎學野同儲經驗

想去市區翻咖啡店

有無諗過因為係你真係好撚慢呢
當我預你慢慢沖5min
結果15min都未見有
佢都唔想催你 佢可能係怕你miss左單呢

你有冇諗過，你會睇下留言？

番市區多炒檔架喎

Agger
中環最基本要又快又好 咩急就買雀巢中環係生存唔到
Fuel就係明顯例子

fuel 炒到 on99
但佢地都會 keep 返質素
連續黎講算做得好好

起碼佢地個 shot 飲落口都 ok

咁高檔，未去到掛

去親 s p m 都係趕得嚟想飲杯入到口嘅咖啡
如果有時間就走咗去精品慢慢歎啦

趕就唔可以飲咖啡?
定係你沖出嚟都係得雀巢質素
咁就唔好怪人哋唔尊重你啦

我曾經都覺得拉花唔重要，
心諗：你黎飲咖啡又唔係飲個花

後來慢慢練拉花，見到啲客見到個花會開心會笑會影相，一句好靚阿，已經好滿足

雖然有部份客人唔太了解咖啡，但亦有其他識欣賞既客人

巴打加油

終究新手留名
試過比客讚過個拉花靚同沖得好飲
種感覺好開心 但知道自己咩LEVEL
係個客小飲咖啡同客氣先咁講

巴打睇黎都有咁上下年資咁喎

我試過整過一杯差到爆嘅，個客仲要影埋相

多重心好難啊巴打

iced cappuccino 點解唔撚得呀.......

你整唔到點解要笑9人呀
你整唔到咪話無iced cappuccino lo

叫americano 加奶既客應該係孤寒唔捨得俾貴幾蚊叫latte，但又唔想飲齋啡。

港客同鬼佬都有哩啲on9，試過有個鬼佬直頭叫espresso 跟住話要跟杯奶，眼都突撚埋叫佢買latte

利申做spm啲fd

明唔兩種質感，唔係做唔到

咁乜野飲品都係冷熱就唔同質感架啦

順手問，用機沖咖啡可以邊度學

學到咩程度先會有coffee shop請?

咖啡師

問心我覺得似飲緊凍啡+奶蓋

但我叫咪出口呢杯係 ice cap

但我叫唔出口呢杯係 ice cap

咁茶記啲水吧佬係咪叫奶茶師

一個post又睇到連登仔文化水平
咖啡師都可以屌 不如立法香港做某個職業但未達世界級水準一律唔俾叫自己乜乜師
全部冇Gordon Ramsay level嘅都要叫廚房佬

肉類切割師，城市建設師

兒登係咁

佢花5分鐘睇多幾頁個 post 發覺入面咁多知識
就會知道自己有幾無知

btw 香港咖啡師 係出過世界級冠軍
所以可以咁叫